\subsection{Техническое задание} % (fold)
\label{sub:техническое_задание_железо}

Универсальный модуль термостатирования и сепарации магнитных частиц представляет собой прибор, состоящий из корпуса, приводов вертикального и горизонтального перемещения, твердотельного термостата и блока магнитов.

Это программируемое устройство предназначено для термостатирования рабочих жидкостей в диапазоне температур то \SI{40}{\celsius} до \SI{90}{\celsius} с возможностью автоматического перемещения твердотельного термостата в пределах рабочей зоны пробирок и удаления в зону хранения. 
Также устройство снабжено системой позиционирования блока магнитов, которая позволяет контролировать в рабочей зоне образование осадка магнитных частиц на стенках пробирок и перемещение осадка в пробирке, а также переместить блок магнитов в зону хранения.

В устройстве используются пробирки из полипропилена без крышки объемом \SI{5}{\milli\litre} и диаметром \SI{12}{\milli\metre}.
Рабочий термостатируемый объем жидкости в пробирке -- от \SI{50}{\micro\litre} до \SI{2000}{\micro\litre}.
Пробирки находятся в 48-местном съемном штативе, снабженном дополнительной съемной крышкой-фиксатором, позволяющей предотвратить вертикальное перемещение пробирок во время работы. 
В устройство возможно установить один или два таких штатива. 
Максимальное число пробирок -- 96 шт.

При наличии соответствующего штатива возможно использовать пробирки типа ``эппендорф'' без крышек объемом \SI{1.5}{\milli\litre} или \SI{2.0}{\milli\litre}.

Возможен вариант комплектации устройства, адаптированный c помощью специальных съемных рамок, сменного блока термостатирования и соответствующего блока магнитов под использование двух глубоколуночных планшетов.

На корпусе устройства дополнительно предусмотрены два посадочных места для установки стандартных глубоколуночных планшетов или адаптеров для вспомогательных штативов, например, для 96-луночных ПЦР-плашек.

Система управления и программирования представляет собой персональный компьютер под управлением операционной системы Windows с предустановленным программным обеспечением.
Набор команд позволяет контролировать перемещение, скорость перемещения, температуру, время, состояние, запускать готовые программы, создавать новые, редактировать и т.д.

\paragraph{Функциональный состав устройства} % (fold)
\label{par:функциональный_состав_устройства}

Прибор состоит из следующих функциональных частей:
\begin{itemize}
	\item блок питания, который обеспечивает стабильное рабочее напряжение в системе;
	\item блок управления, разработка которого является предметом данной работы;
	\item шаговые двигатели, передвигающие каретки по направляющим в осях Y (PL28H51-D5) и Z (PL28H28-D5);
	\item концевые датчики, задающие нулевое положение по осям Y (EE-SX1103) и Z (HOA1887-013);
	\item датчики парковки магнитного штатива и термоштатива (CNY-70);
	\item блок терморегуляции, контролирующий температурный режим проведения реакции;
	\item блок нагревателя, выполняющий нагревание штативов с пробирками.
\end{itemize}

Функциональная схема прибора представлена в Приложении А.
% paragraph функциональный_состав_устройства (end)

% \begin{figure}[tb]
% 	\centering
% 	\includegraphics[width=.95\linewidth]{img/Стуктурная_схема_прибора.eps}
% 	\caption{Структурная схема прибора}
% 	\label{fig:02_01_01}
% \end{figure}

\paragraph{Цель и назначение разработки} % (fold)
\label{par:цель_и_назначение_разработки}
% Цель и назначение разработки:
\begin{itemize}
	\item ПАК предназначен для автоматической очистки нуклеиновых кислот из реакционных смесей.
	\item Целью разработки является создание блока управления лабораторного устройства для очистки нуклеиновых кислот из реакционных смесей.
\end{itemize}

% paragraph цель_и_назначение_разработки (end)

\paragraph{Нормальные условия эксплуатации} % (fold)
\label{par:нормальные_условия_эксплуатации}
% Нормальные условия эксплуатации:
\begin{itemize}
	\item Температура окружающего воздуха -- \SI{20+-5}{\celsius};
	\item Относительная влажность окружающего воздуха -- не более \SI{80}{\percent};
	\item Атмосферное давление -- \SIrange{710}{785}{\mmHg};
	\item Характеристики блока питания -- MeanWell NES-200-24: выходное напряжение \SI{24}{\volt}, ток до \SI{8.8}{\ampere}, мощность \SI{200}{\watt};
	\item Система управления должна нормально функционировать в условиях воздействия механических факторов, соответствующих группе условий эксплуатации У4.2 ``Для эксплуатации в лабораторных, капитальных жилых и других подобного типа помещениях'' согласно ГОСТ 17516.1-90.
\end{itemize}

% paragraph нормальные_условия_эксплуатации (end)

\paragraph{Транспортировка и хранение} % (fold)
\label{par:транспортировка_и_хранение}
% Транспортировка и хранение:
\begin{itemize}
	\item Условия транспортирования и хранения упакованных устройств ПАК, сроки хранения -- по ГОСТ 23216-78.
\end{itemize}

% paragraph транспортировка_и_хранение (end)

\paragraph{Функциональные возможности} % (fold)
\label{par:функциональные_возможности}
% Функциональные возможности:
\begin{itemize}
	\item Внешний вывод данных прибором должен обеспечиваться при помощи интерфейса RS-485 – стандарт физического уровня для асинхронного интерфейса: 2-проводной полудуплексный (2 сигнальных провода).
	\item Управление двумя двухфазными шаговыми двигателями в режиме 1/8 или 1/16 от полного шага.
	\item Определение начальных позиций для ШД и факта парковки магнитного штатива и термоштатива с помощью концевых датчиков -- оптопар.
	\item Устройство должно иметь блок индикации основных параметров функционирования -- присутствие питания, работу ШД, нулевое положение ШД, факт парковки магнитного штатива и термоштатива.
\end{itemize}

% paragraph функциональные_возможности (end)

% \paragraph{Технические характеристики} % (fold)
% \label{par:технические_характеристики}

% paragraph технические_характеристики (end)

% \paragraph{Надежность} % (fold)
% \label{par:надежность}
% % Надежность:
% \begin{itemize}
% 	\item Наработка на отказ, не менее -- \SI{2000}{\hour}.
% \end{itemize}

% % paragraph надежность (end)

% \paragraph{Состав изделия} % (fold)
% \label{par:состав_изделия}
% % Состав изделия:
% \begin{itemize}
% 	\item Изделие выполняется в едином конструктиве.
% 	\item Класс защиты устройства от влаги и пыли -- IP31.
% \end{itemize}

% % paragraph состав_изделия (end)

% \paragraph{Требования к безопасности} % (fold)
% \label{par:требования_к_безопасности}
% % Требования к безопасности:
% \begin{itemize}
% 	\item Класс защиты от поражения электрическим током -- II.
% \end{itemize}

% paragraph требования_к_безопасности (end)

\paragraph{Состав разрабатываемых документов} % (fold)
\label{par:состав_разрабатываемых_документов}

% Документы, подлежащие разработке:
\begin{itemize}
    \item структурная схема;
	\item функциональная электрическая схема;
    \item принципиальная электрическая схема;
    \item перечень элементов;
    % \item сборочный чертёж;
    \item чертёж печатной платы;
    \item алгоритм управляющей программы.
\end{itemize}

% paragraph состав_разрабатываемых_документов (end)

\paragraph{Требования к исполнению печатной платы} % (fold)
\label{par:требования_к_исполнению_печатной_платы}

\begin{itemize}
	\item Габаритные изделия ПП: ширина -- \SI{80}{\milli\metre}, высота -- \SI{80}{\milli\metre};
	\item Крепежные отверстия под винт типа M3x8 ISO 7380, 4 шт., расположены соответственно чертежу стойки, приведенным в Приложении Б.
	\item Толщина текстолита ПП -- \SI{1.6}{\milli\metre};
	\item Количество слоев -- 2 внешних, 2 внутренних;
	\item Толщина медных дорожек -- \SI{70}{\micro\metre} для внешних слоев, \SI{35}{\micro\metre} для внутренних.
\end{itemize}

% paragraph требования_к_исполнению_печатной_платы (end)

% subsection техническое_задание (end)